Мой проект: веб-сайт с моим "резюме" - Старая версия
Цель проекта: совершенствование и показ навыков DevOps 

Описание стадий описанных в .gitlab-ci

stages:          

  - build
сборка и выгруз в публ. docker hub контейнера с предустановленными модулями и запущенным сервером (сервер запущен на 3002 порте)
(также на этой стадии, перед сборкой контейнера, выполняется замена "чувствительных данных", реальные пароля подтягиваются с переменных gilab CI\CD - далее можно  добавить через ansible-vault)

  - test
стадия тестирования - самые примитивные тесты - это запуск и остановка nodejs (как на проде), проверка через менеджер пакетов (npm)
также, стадия нужна, чтобы определить место выполнения шаблонных сканов безопасности Gitlab - сейчас они выполняются, но базовые уязвимости не детектят :(


  - deploy
Информация по серверу : самый малый VDS на linux-ubuntu
подключение настроено через SSH по ключу в локальном раннере gitlab. Проверка и запуск сервера настроены через ansible
также включены дополнительные проверки через crone таблицы

  - check-deploy
проверка активности соответствующих докер контейнеров на прод сервере - если обнаружено, что какие-то контейнера не активны, выполняется полный останов сервера и запускается резервная версия проекта (последняя рабочая - latest)
если все в порядке, то текущая версия проекта собирается  к контейнер "latest"

#  - dast
#Поптка включить DAST (даже без настройки) для сайта, даже без аутентификации 

  - devops-mon
  Стадия ручного включения, для развертывания на прод сервере системы мониторинга (Прометеус, Експортер, Графана) - может подумать про иные системы мониторинга (чисто под linux и хватит)
